﻿ Đức phát_hiện trường_hợp nhiễm H5N1 ở mèo
Virus cúm_gia_cầm được phát_hiện trên mèo tăng thêm nỗi lo_sợ về dịch cúm_gia_cầm có_thể lây từ người sang người ( NLĐO ) - Cơ_quan thú_y Đức xác_nhận lần đầu_tiên phát_hiện virus cúm_gia_cầm H5N1 trên xác 1 con mèo ở đảo Ruegen ( Bắc_Đức ) . Hòn đảo này cũng là nơi bùng_phát dịch cúm_gia_cầm ở chim hoang_dã hồi tháng 2 .
Hiện các cơ_quan_chức_năng tiếp_tục xem_xét trường_hợp này để sớm có khẳng_định về khả_năng lây_nhiễm . Phát_hiện này làm tăng thêm nỗi lo virus cúm_gia_cầm có_thể lây_lan từ người sang người .
Theo các quan_chức Thú_y Đức , mèo có_thể bị nhiễm cúm_gia_cầm nếu ăn phải thức_ăn chế_biến gia_cầm nhiễm virus H5N1 . Tháng 10-2004 , hàng chục con hổ tại một vườn_bách_thú tư_nhân ở Thailand đã bị tiêu_hủy sau khi phát_hiện một_số con hổ tại đây bị chết vì mắc bệnh cúm_gia_cầm . Hiện_nay virus cúm_gia_cầm lây_lan nhanh tại Châu_Âu . Pháp xác_nhận đã có 18 trường_hợp chim hoang_dã nhiễm virus H5N1 . Áo và Thủy_Điện cũng xác_nhận có virus cúm_gia_cầm trên một_số chim thiên_nga , chim di_trú chết thời_gian gần đây .
T . V ( Tổng_hợp )
